北美防空司令部啟動超級任務

（

聖誕節將至，美國國防部23日上午正式宣布，北美防空司令部的聖誕老人追蹤計劃正式啟動，大小朋友都能夠透過網路，知道聖誕老人正在哪片天空發送禮物。

追蹤聖誕老人計劃在美國國防部已經進行超過60年，負責追蹤飛越北美與周邊地區飛行物的北美防空司令部（NORAD）今年也依循傳統繼續「追蹤聖誕老人、馴鹿和他的神奇雪橇」。

北美防空司令部不僅開放大小朋友透過 平台追蹤聖誕老人的行蹤，也會接聽來自全球兒童電話。

美國國防部是如何擔起這個「追蹤聖誕老人」的計劃呢？在1955年聖誕前夕，美國「科羅拉多斯普林斯新聞報」（Colorado Springs Newspaper）刊登一則邀請小朋友致電聖誕老人的廣告中，竟將電話號碼置為北美防空司令部指揮中心電話，當時讓北美防空司令部的平安夜因電話鈴聲不斷而不得寧靜。

但為了不讓打來電話的小朋友失望，北美防空司令部不僅認真回覆孩子們的來電，也向小朋友提供聖誕老人的位置。

64年來，北美防空司令部持續在聖誕前夕啟動聖誕老人追蹤計畫，讓大小朋友可以在平安夜追蹤聖誕老人行蹤。

好正，啲軍人同你玩埋一份
大陸既話啲細路死撚左

Sir, this way.

Five demands, Not one less

Email已sent

noradtrackssanta@outlook.com

去北京給小男孩送禮物

即時諗起送聖誕禮物比習仔

送個蜂巢畀牠

有人性既國度真好

換轉係鬼國全家受刑⋯